 11:30, 22 февраля 2019
Парламент Грузии отказался признавать Саакашвили диктатором
Парламент Грузии  проголосовал против принятия резолюции об объявлении режима экс-президента республики Михаила Саакашвили преступным. Об этом сообщает «Интерфакс».Материалы по теме00:01 — 28 ноября 2018Грузинский реваншСаакашвили возвращается. Его соратники почти у властиРезолюцию внесли в парламент депутаты от оппозиционной партии «Альянс патриотов Грузии». В ней говорится, что «преступный, авторитарный режим Саакашвили путем фальсификации выборов узурпировал законодательную и исполнительную власть в Грузии». Авторы считают, что «режим Саакашвили подчинил себе судебную систему, которая осудила, признав виновными, более 8 процентов населения, которые подверглись в тюрьмах пыткам и нечеловеческому отношению».В резолюции отмечается, что в период президентства Саакашвили в местах лишения свободы находились 190 политических заключенных.Михаил Саакашвили пришел к власти в результате митингов оппозиции в 2004 году, после чего в 2007 принял добровольное решение уйти в отставку после массовых протестов в Тбилиси. В 2008 году он снова стал президентом, но в 2013-м покинул Грузию, не дожидаясь окончания президентского срока, заявив, что его партия, которая проиграла на очередных парламентских выборах, переходит в оппозицию. Его блок «Единое национальное движение» входит в объединение оппозиционных партий «Сила в единстве».***


Обратная связь с отделом «Бывший СССР»:


Если вы стали свидетелем важного события, у вас есть новость или идея для материала, напишите на этот адрес: exussr@lenta-co.ru
